澳門人：周街普通話 好陌生 呢度澳門黎架咩？

Jenny K. Sio
阿婆講廣東話, 個孫講捲脷普通話, 你說悲不悲哀
阿婆都叫elegant, 個孫lao到不得了, 你說悲不悲哀

Oscar Chao 點解要講普通話？

David Iao 卷晒脷咁

Erica Leong 我想打個司機 點解要講普通話？！

Chi Ian 深深體會到強國人已佔領澳門 半個澳門人我都睇唔到 包括司機都唔係本地 曲線宣傳？

Jeffrey Chan 一個關於澳門未來殘酷又寫實的故事 - 咸爺黎澳門之澳門冇澳門人 蛋撻唔係蛋撻

Heng Chan Chan

Wayne Lau 資拿味太濃，接撚受唔到囉

Limin Zhang 滚出中国的土地澳门啦，滾返你的祖国越南吧😄

Wayne Lau Limin Zhang 滾你老母

讀紅底學校係咁。 早早移民

香港咪又係咁
返工搭lift d人唔係英文就普通話

澳門人：我哋澳門人有錢派喎 共享中國人嘅榮耀

澳門同天水圍一樣要講普通話架啦

下你地都預咗嫁啦

咁柒多錯別字

宜家已經係咁

fb 係咁架啦

乜撚嘢叫lao到不得了

就是這個味道

未富先驕

今日澳門，聽日香港，後日台灣

抵死

澳門狗年收10000$ 掩口費
仲出黎投訴咁撚賤格

奧聞仔既用語真係

點解淪陷左咁耐而家先發覺

講撚咗係咁架啦 又唔信走去奶共

澳門講廣東話㗎咩

澳門講普通話符合國情

笑談廣州話

以前係廣州啲外省人同廣州人講嘢第一句係Lao鬆/撈鬆(老兄)，
於是啲廣州人就開始叫外省人做撈佬/撈妹/撈B/撈鬆，話人外省氣息濃厚就會話人好撈/撈到不得了

例句：
周海味長居北京同啲撈鬆相處得多，依家成個人個裝扮氣息由頭到腳都撈到不得了

上連登屌人老母

每年有幾千蚊安家費，你估唔使付出代價？

而家大把中學生係咁

真 話人大陸味濃既時候 都係講開 撈/蝗

葵涌食緊飯 隔離成台中學生講蝗語
又大陸人樣又講嘢大大聲

香港一樣情況咋
安家費都無呀

中國澳門講普通話有咩問題

又話冇問題

真係好痴線
上星期去澳門 好多殘體字
啲侍應又講普通話
今日澳門 明日香港

行香港新樓盤走一轉
看更同接待都可以唔識聽唔識講廣東話
完全溝通唔到
明咩日

未聽過香港人話人撈，呢個用法成陣支那除湧埋嚟

共享祖國繁榮

系佢老母

當澳門人想反大陸人時，不知不覺間自己已經係大陸人

非傳統名校區
M記一到食飯幾多蝗語..

澳門果D都叫外勞 一到夜晚就搶住去關閘

要怪就怪澳門自己一早比人收編

前幾日去澳門
經過小學 咁啱放學時間
行過校門 起碼幾十,一百個學生
完全冇聽過任何一句普通話
香港小學淪陷得仲勁

唔知下屆邊個做特首呢

九龍灣撚表示

澳門特首有其他人選

時光機?

明咩日香港
自己去各區中小學聽下啲細路講野啦
一早變哂啦

吹水安做夠兩屆要卸任喇喎

昨日澳門, 今日香港, 一早台灣

早兩年又唔反 殺到埋身先識驚

每日係咁溝淡遲早玩完

話遲早果啲
自己出海港城聽下啲人講廣東話定普通話多

而定屋企附近啲中學全部支那人講普通話

秒速之間變改 小小世界

澳門機場D保安10個9個都大陸黎

澳門狗未富先驕

咁又冇得比較，海港城遊客多，少廣東話有乜出奇

台灣都周街蝗語啦
連登仔咪又係咁鐘意去

又話搵台妹結婚生仔
咁即係下一代都係要學蝗語

遲下????

有去小學補習 佢地好自豪咁講普通話
佢地普教中 我唔識教佢地做拼音功課同讀得唔夠正
比佢地笑尻我

撈佬？
廣州d人好憎外省人同北佬
叫佢地撈佬

台灣一早講蝗語啦

馬習會翻譯都唔駛請

沒事兒

澳門人未富先驕

傻閪澳門狗

你班友瞓咗幾耐

系佢老母？

因工作關係，成日要港澳兩邊走

我都可以幾肯定話比你知，香港周街普通話嘅情況係有過之而無不及

澳門講普通話主要係旅遊區同埋一啲低技術勞工（保安、工人等等），而且呢啲勞工每日放關就會返返大陸，本土嘅澳門人絕大部分仲係講廣東話，至於我甚少聽到學生講普通話（大學NDS另計）

至於香港，比澳門好嘅就係返工地方主要都係講廣東話，但係喺日常生活聽到嘅普通話就比澳門多，尤其係學生，無論幼稚園，小學，中學，都愈嚟愈多學生係街上面講普通話

所以香港人唔好成日掛住恥笑人，自己諗下辦法宣揚廣東話好過啦

求仁得仁啦澳門狗

係咪old news嚟啊?
定佢哋2019先發覺到呢樣嘢

香港人五十步笑百步

就算你哋唔講匪語咪一樣用支那嘅教科書

有利益就要有付出，正常吖

老實講
上個月去澳門。 的士 街邊d人都堅持講廣東話 唔識聽普通話 都係用廣東話講 "聽唔明"

呢樣好過香港

唉

港豬

入賭場, 酒店職員都講普通話
CLS

屌你老母你唔識廣東話就死開一二邊啦分化撚

識得有嫁咗落黎七年既大陸女人講“廣東話不用學吧，你們香港人跟我們講普通話就可以啦。”

連登仔日日笑澳門有錢收，但係唔記得香港連錢都無

派唔夠

諷刺吓奧聞人都唔得，

啲五毛分化撚又執行支共統戰學最拿手嘅分而圍之

玩撚完

香港都好多侍應講普通話/唔正既廣東話
係九龍返工放lunch食飯聽到附近學校d學生都係講普通話多 仲要係好大聲個隻

咪係！！！！

明知做蝗族慰安所仲想要貞節牌坊？？？？？？

個廣告又香港人又台灣人

包容下啦

澳門人每年收一皮野就要接受蝗化侵入,總好過HK人冇錢收仲日日受害緊

收皮啦 今日香港已經係噉
重要冇錢派

香港咪又係一樣

完全同意

呢期有project成日要去旺角做野, 早兩日食lunch見到係遊客講普通話都算,
之後幾日係見到連D 著校服既學生哥同學生妹都講普通話,
問題係佢地唔係唔識廣東話架喎, D 侍應問佢地, 又會講返廣東話, 但自己友吹水又講返普通話

澳門黑的專劏香港人

香港的士直頭揀客上唔到

澳門d 警犬好過香港少少

Chris U Hang Chan 冇尊重本地文化！垃圾！

Limin Zhang 本地人那么少，有什么好尊重的

Wayne Lau 資拿味太濃，接撚受唔到囉

Limin Zhang 滚出中国的土地澳门啦，滾返你的祖国越南吧😄

Wayne Lau Limin Zhang 滾你老母